10.6 撞人的士佬：我無辜 問心無愧

去年 10 月 6 日，59 歲的士司機鄭國泉在深水埗駕駛的士剷上行人路撞人，撞傷 3 人，一名 23 歲女子被撞斷雙腳，至今未被警方起訴，民主黨立法會議員許智峯私人檢控他，案件 4 月 7 日在東區法院開庭；鄭國泉日前接受中國官媒《中通社》訪問，「我根本上是一個很無辜的人」，指自己不是蓄意衝向人群，而是有示威者襲擊他，「被人搶了我的方向盤，車就這樣失控了」。

《中通社》的報道指，鄭國泉是首次在鏡頭前現身，「還原事件真相」，訪問中鄭國泉否認故意衝向人群，「如果我是蓄意衝向人群，我的車不需要停在那裡受人襲擊。大家有常識的也可以想到，我何必要停下車呢，我根本上是一個很無辜的人」；他在訪問中指，當時他駕車轉到欽州街的時候，遇到大批示威者，突然有示威者拿鐵棍「狂打」的士左邊擋風玻璃，然後從左手邊乘客位「衝上來襲擊我」，同時亦有示威者打開右手邊的車門，「當時我一直在掙扎，被人搶了我的方向盤，車就這樣失控了」。

他又指自己「無端被圍毆」，是因為他為慶祝 10.1 國慶，舉辦了一次「愛國遊行」，「我們插了國旗，因為我的車牌太好認了，就被他們認出來了」。

廣告

報道指事發後鄭國泉被「圍毆」，頭頂縫了 4 針，左右胸骨斷了四條，他之後又投訴在醫院醫護人員「不會理會」他的傷勢或者痛楚，「我跟他們說痛，他們不理會」，又指醫護人員對他「非常不客氣」，出院後他被起底，有人幫他去「所有的酒樓下訂單」，亦有人發信息給他，「說要坐你這個“凶手”的的士」，他換了車牌但沒有換電話，方便熟客聯絡他，「有一幫熟客挺維護我的，如果我換電話，他們就找不到我了」。

鄭國泉指至今仍難以恢復正常行走，「身體心理都落下難以愈合的傷」，但認為「自己只是做了該做的事」，問心無愧，絕不後悔，「我自己沒有做過，清者自清，我問心無愧」，他作為中國人，遊行慶視國慶絕不後悔，「因為我是支持我們自己的國家，我是中國香港人，我們中國人理應以自己國家為榮」

推

手足真係好仁慈

佢仲行到講到野

睇番條片 架車係由停到加速撞到埋牆足足有三秒 冇減速

踩油都唔係畜意就算真係方向盤比人搞 佢冇搞都係會撞到前面啲人

律政司去曬邊

係石硤尾一路衝落去有晒片

個陣有-0-0太多啦 比佢走

他又指自己「無端被圍毆」，是因為他為慶祝 10.1 國慶，舉辦了一次「愛國遊行」，「我們插了國旗，因為我的車牌太好認了，就被他們認出來了」。

嘩！玩政治喎，佢明知人地因為佢撞人先打佢，但佢換咗咁講就有紅官以至愛國陣營保佢，而唔會有人主動同佢對質，因為即係主動投案有份打佢

有冇人搶佢軚盤實有片啦，同埋架車行緊點搶佢軚？成龍啲電影咩

架車係停緊 搶唔係冇可能 但撞人歸根究底係踩油個下呀屌冇人搶佢都會撞到前面既人

佢冇回頭

好無辜呀 撞完人受少少傷 律政司唔告狗唔拉 獻世派仲要送52萬

香港人報仇

香港人送頭就有份 有幾多人嬲完真係有認真操fit 理大之後連登個個講快閃唔好陣地 但每月總有幾日要出尼封路等狗到先退 然後跑得慢既手足就比狗幾個幾個咁咬 話自己和理非個啲 有幾多真係會罷藍食黃捐錢推Twitter 整連儂牆

香港人繼續用意念同怒氣抗爭啦嬲嬲下就會嬲死曬啲狗

幾好
有晒證據證明佢講大話
如果真係上庭 拎住佢篇報道挫撚死佢

香港人冇然用

想要女事主點。。

佢幾時會被藍屍揸車撞死

狗同律政司都唔告 得許智峯告佢危險駕駛咋 最多坐4年仲要許智峯跟幾單 啲眾籌未必夠

條仆街踩油架車先會郁 唔關軚盤事

許智峯眾籌link及詳情

你個心點諗，關人撚事，宜家係要你為行為負責
你撞鳩人，理得你有悔意定問心無愧，WFC
宜家要你負責